有冇做緊化驗嘅巴絲

大家可以入黎交通行情
唔好俾班仆街腦細揸壓！

利申做左4年幾 想走

自己做嗰間用10K 請fg 都嫌多

Fg 入職主要係做Assistant chemist / chemist trainee
主要係做重複性工作，做sample digestion
人工唔高 綜合同事嘅講法 大概以9500到12000到
OT 大約50蚊個鐘

早啲轉行吧啦...

冇技術
最多試紀律部隊

做左一年，宜家放暑假下年返大學final year

做緊邊間

化驗好似好PRO咁, 其實只係重覆工序, 姐姐都識做
RUN機好勁? 睇DATA咪又係果幾個掣. 部機D DATA, SIGNAL, PARAMETERS有咩問題, 你覺得識睇端倪D人會唔會教你? 識又好勁?
MAINTENANCE D 機好勁? 我見10個有9個都唔知點解要咁MAIN, 全部只係識FOLLOW SCHEDULE
完全唔駛用腦思考
識做MVMU, 攞HOKLAS又好勁咩? 有邊間唔係作數?
好專業咩? 做10年都無20K呀
年年都跌緊數, 上位都俾10年前D人上哂啦, 開唔到位你覺得仲有得升?
快轉行!!

唔好再入黎做

唉 ching 講得好啱
做super應該都係得20K頭

邊間

係英國

ching又邊間

香港大lab之一

I記？B記？蛇仔？

唔自爆
Ching grad 左唔好做lab

我之前係做藥廠算半個lab啦

做過幾年，做過2間大野

人工唔洗講，OT老馮，試過一個月O破百個鐘，d人西唔西就睇邊間lab邊條team

我未畢業已經有返part time，由weighting開始，咩prep板上機出數 main機 HOKLAS甚至train人要帶team我都做過，做過嘅test都去到雙位數，GC LC都玩過晒，結果個人做到虧左，而家都唔知點搞返好(前前後後睇過好多醫生，lab公司d醫療又西，自己要出唔小錢)

前排d人太西頂唔順，咁岩有人叫我去轉field，去左半公營機構到幫手管R&D lab，雖然人工都係低，但係有自己位舒舒服服又hea

恭喜ching先 最緊要做得舒服
唔洗俾老細吹吹貢

我都同係差唔多
所有test做到hea 哂

十日後返香港好像試下係香港做lab，有無得做6個星期暑期工？

基本上你話識做好多test係無咩用，好多都係一理通馬國明，識一個test出數就好多test都會識出
(PHT, APEO, SVHC個d例外la)

Prep板個到通常係ultrasonic，要過solid phase (Free aldehyde)/要做reaction (Azo dye)個d先有學嘅意義，但學完做死你，尤其是azo
(好彩以上提過d test我都玩過)

反而我自己係會去學去睇好多technical野，例如個balance點用其實好講究、calibration curve點解要呢個range、diltuion點樣配合返cal curve個uncertainty、GC LC點整機點去develop新method、safety同DG 呢d大路野

我主力自學technical野，加上買左個master返黎，計埋pt都4年左右，先好彩有人拉我轉去幫手管lab

lab呢行唔學tech野不停死做好難有前途(因為腦細升唔升你係睇佢中唔中意你，好撚多chemist sen chem都係唔識technical野做野又一舊屎，淨係奶春袋勁，我見過有sen chem用LCstart sequence之前唔記得扭返實個pump valve，一滴mobile phase都去唔到column到，就咁樣打一晚，第二日仲話部機死左)，學個d野又好難係第2到用返，govenment lab/狗會lab係好待遇，但極難入就眾所尻知，請個最低級打雜都要master

唉 我覺得做prep 板都係等如做工人咁

Ching有冇in 個Gov lab, 識多technical嘅野係易入啲

對上個次有in，等結果中

gov lab 好考你technical ，佢見你background 係咩就問返你d 咩technical 嘢

隔離team 個supervisor都走去in

佢同我講個post (我地in最cheap 個種technician)都爭崩頭，我同佢Master 又多經驗先叫開頭in個批，好多HD 無degree in 都無得in
(明明job requirements係HD 就得)

今次嗰round interview 好似有apply過都有份in
唉 今次我都係當拎interview 經驗
自己有好多不足

下次圳都唔知幾時再開post請人

正常係一年一次，做annual expansion

轉行啦

啲同事一個月做400小時......

[突發][十萬火急] 金鐘要人！！！

點做到400個鐘

In過sgs chemist trainee
U grad 公價12k，ot $7x per hr

最尾有做

無，一黎好遠，二黎佢話要做3年trainee

發夢個到個Manager 中年西女人黎

唔like你分分鐘5年都仲係trainee

咁狗不過大lab都難升職

呢d就係個人on9 la

而家成行都唔見左一大堆生意，上面d廠死左一大堆

呢行仲點有得做？

呢d唔係叫人工唔高,係好撚低

都係

啲生意好飄忽 時好時差

今年係特別差，行內人問多幾間就知
行外人睇下jobsdb都會知

Trade War其實影響唔細，廠同sourcing個d死晒，邊有板比你lab驗

都係 d排都係靜英英
我諗貿易戰舒緩 啲板又會黎返

支持侵爺玩到完場

順便KO埋lab呢行，等d fresh grad唔好做水魚

年年都有班人做水魚

LM等睇可以差到fg都唔洗請

我之前grad做過
差少少就有雙糧 但我都頂唔順 走左
之後都唔想做lab
人工低都算 仲要50蚊ot
又成日用酸浸samples 搞到成身都有酸味
又要走上走落 仲間中要執下放samples個倉
冇機會掂機 似做工人多d

用酸浸板好臭唔洗拎去run 機？

實有人試下嘅

要 但係其他department做 我冇機會學

都好 唔洗再做自己唔鐘意嘅工作

Heavy metal 係惡頂過organic

都係 煲酸有王水味

同路人
家下仲做緊

我都做緊 唉想轉工

做organic ?
Organic 好似難啲

未做過
有啲lab冇

邊搵邊轉！

下年final year 依加睇到我瀬哂屎

的起心肝考入境海關

chem lab 同medical lab邊個好做啲

好彩係organic 感覺inorganic少D野學!
不過其實全行都係食屎

Medical lab有牌好搵啲

都係 organic 都要睇唔同material 做唔同condition
Inorg 淨係溶完啲野就算

我就一定叫佢地唔好返轉頭

每日番工都係比人問/問人幾時辭職

係 風氣黎

想知入職要求係咩

做lab 但唔係化驗
人工好過chem向 但其實都係低
又要體力勞動 污糟邋遢

HKPC

有手有腳 弱智都得

我都想係，HKPC有錢好多

我有師兄跳左去個邊做

早幾年入職都要HD or above

咩黎

Hong Kong Productivity Council

其實係等唔等人用，等起上黎你得中學學歷都可能請
今年間間都無生意，應該要degree

不過部分有d料到嘅leader可能中意請I大多d，因為I大通常lab exp多過degree，最岩chur佢地prep板(自己就出數坐office屌尻人玩權鬥)

元朗澳X藥廠?

唔係藥廠黎

係啲ger super 就鐘意玩權鬥 玩死啲下屬

通常升職都係際遇同年資 有人走你咪有機會上
Chemist trainee 升一升就chemist
人工加一成 ard 14,15K
要run 下機 開curve 做下MV
唔洗做digestion 咁濟

CT再上AC wo, 叫得Chemist一定係水尻人，行家一定知，職位膨脹

而家CT升職加到8%都要還神

無人起上黎supervisor我都見過要prep板

人工唔高？？？？？仲低過保安呀師兄

我果時CT升AC加左6舊咋

做lab始終都係貪唔洗對人，做拉鐵/壓磚仔呢啲建築相關好過啦

會唔會好辛苦
建築相關人工都唔低啦

咁慘 仲有冇做

行内有邊間lab比較好?
Lid_ _，U_，T_ _?